{
    "question": "Buatkan saya teks eksplanasi tentang gunung merapi beserta struktur",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "eksplenatory text to back me abaut valcanoes and theirstructures<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "terdiri dari pernyataan umum,eksplanasi,interpretasi",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-struktur-teks-eksplanasi-banjir-bagian-interpretasi-866",
            "question": "Contoh struktur teks eksplanasi banjir \u00a0bagian interpretasi \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><br><span>Air hujan sampai di permukaan\nBumi dan mengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk\nalur-alur sungai. Alur-alur sungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di\nsuatu kawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di\ntepi pantai ketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi daerah\nhulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat di daerah\npegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan potongan\nmelintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak batu yang\nberukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air sungai mengalir\ndi sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif sedikit. Tebing sungai\nsangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal yang dominan oleh aliran air\nsungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung, atau\nkaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d.\nTebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah horizontal, mengerosi batuan\ninduk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar alur sungai terdapat endapan\nsungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air meningkat, aliran air dapat\nnaik dan menutupi endapan sungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak\nmelewati tebing sungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan bisa\nsangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah dibandingkan lebar\nalur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai\n\u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur terdapat dataran yang secara teratur akan\ntergenang oleh air sungai yang meluap, sehingga dikenal sebagai \u201cdataran\nbanjir\u201d. Di segmen ini terjadi pengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada\nsaat banjir yang menghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang\nmengerosi endapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-kata-hubung-dalam-ulasan-buku-top-10-jakarta-633",
            "question": "Tulislah kata hubung dalam ulasan buku top 10 jakarta\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dan, tetapi, sehingga, atau <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ayat-ayat-al-quran-yang-menjelaskan-tentang-bencana-alam-beserta-682",
            "question": "Ayat ayat al quran yang menjelaskan tentang bencana alam beserta hadist nya    tolong di jawab!!\r\n:-)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u0642\u064f\u0644\u0652 \u0645\u064e\u0646 \u064a\u064f\u0646\u064e\u062c\u0651\u0650\u064a\u0643\u064f\u0645 \u0645\u0651\u0650\u0646 \u0638\u064f\u0644\u064f\u0645\u064e\u0627\u062a\u0650 \u0627\u0644\u0652\u0628\u064e\u0631\u0651\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u0628\u064e\u062d\u0652\u0631\u0650 \u062a\u064e\u062f\u0652\u0639\u064f\u0648\u0646\u064e\u0647\u064f \u062a\u064e\u0636\u064e\u0631\u0651\u064f\u0639\u0627\u064b \u0648\u064e\u062e\u064f\u0641\u0652\u064a\u064e\u0629\u064b \u0644\u0651\u064e\u0626\u0650\u0646\u0652 \u0623\u064e\u0646\u062c\u064e\u0627\u0646\u064e\u0627 \u0645\u0650\u0646\u0652 \u0647\u064e\u0640\u0630\u0650\u0647\u0650 \u0644\u064e\u0646\u064e\u0643\u064f\u0648\u0646\u064e\u0646\u0651\u064e \u0645\u0650\u0646\u064e \u0627\u0644\u0634\u0651\u064e\u0627\u0643\u0650\u0631\u0650\u064a\u0646\u064e\u00a0<br>Qul man yunajjeekum min thulumati albarri waalbahri tadAAoonahu tadarruAAan wakhufyatan la-in anjana min hathihi lanakoonanna mina alshshakireena\u00a0\u00a0[6:63] Katakanlah: \"Siapakah yang dapat menyelamatkan kamu dari BENCANA di darat dan di laut, yang kamu berdoa kepada-Nya dengan rendah diri dengan suara yang lembut (dengan mengatakan: \"Sesungguhnya jika Dia menyelamatkan kami dari (BENCANA) ini, tentulah kami menjadi orang-orang yang bersyukur\"\".\u00a0<br>Ayat ke 9:\u00a0\u0642\u064f\u0644\u0650 \u0627\u0644\u0644\u0651\u0647\u064f \u064a\u064f\u0646\u064e\u062c\u0651\u0650\u064a\u0643\u064f\u0645 \u0645\u0651\u0650\u0646\u0652\u0647\u064e\u0627 \u0648\u064e\u0645\u0650\u0646 \u0643\u064f\u0644\u0651\u0650 \u0643\u064e\u0631\u0652\u0628\u064d \u062b\u064f\u0645\u0651\u064e \u0623\u064e\u0646\u062a\u064f\u0645\u0652 \u062a\u064f\u0634\u0652\u0631\u0650\u0643\u064f\u0648\u0646\u064e\u00a0<br>Quli Allahu yunajjeekum minha wamin kulli karbin thumma antum tushrikoona\u00a0\u00a0<span>[6:64] Katakanlah: \"Allah menyelamatkan kamu dari BENCANA itu dan dari segala macam kesusahan, kemudian kamu kembali mempersekutukan-Nya.\"</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kalimat-yang-berhubungan-dengan-teknologi-tepat-guna-a-2-861",
            "question": "Buatlah kalimat yang berhubungan dengan teknologi tepat guna    a. 2 kalimat majemuk setara:\r\nb. 2 kalimat majemuk bertingkat:",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Majemuk Setara:</em></strong><br>1.masalah-masalah pembangunan boleh jadi memerlukan\npemecahan yang unik <u><em>dan</em></u> khas<br>2.<span>sederhana<u><em> dan</em></u> proses pengenalannya banyak ditentukan\noleh keadaan lingkungan <br><br><strong><em>Majemuk Setara:</em></strong><br>1.</span><em><u>Oleh karena itu</u></em>, program tersebut perlu\ndikembangkan <u><em>karena </em></u>terbukti dapat meningkatkan taraf hidup masyarakat<br>2.<span><em><u>Dengan</u></em> demikian teknologi tepat guna mempunyai\nkriteria yang dapat dikatan<em> </em>sebagai TTG</span><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-awalan-di-akhiran-anawalan-akhiran-peng-andan-355",
            "question": "sebutkan contoh awalan di-,akhiran -an,awalan akhiran peng-an,dan sisipan in,minimal masing-masing 5contoh \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh :<br>1) Awalan di- = dikerjakan, dimainkan, dicoba, dikejar, dimakan<br>2) Akhiran an- = Kerjakan, bukakan, mainkan, rasakan, gagalkan<br>3) Awalan Akhiran peng-an = Pengamatan, pengerjaan, pelarutan, pemisahan, pelatihan<br>4) Sisipan in- = Lupa<br>Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-tokoh-tokoh-idola-indonesia-di-bidang-kesenian-musik-po-343",
            "question": "Siapa tokoh - tokoh idola Indonesia di bidang kesenian, musik, politik, ekonomi, sastra, agama, kesehatan, olahraga, pendidikan dan teknologi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau menurut saya:<br>musik : iwan fals<br>kesenian : affandi<br>ekonomi : gita wiryawan<br>politik : joko widodo<br>agama :\u00a0Yusril Izha<br>kesehatan : dr.wahidin<br>sastra : a.fuadi<br>olahraga : <u>e</u>rik yusuf fahamsyah<br>pendidikan : mario teguh<br>teknologi : Habibie\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bang Haji Rhoma irama !!! \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-puisi-yang-berkaitan-dengan-keindahan-pegunungan-358",
            "question": "Tolong buatkan puisi yang berkaitan dengan keindahan pegunungan\u00a0\u00a0....tolong dibantu ya......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Senandung embun\u00a0<br><br>Segar memenuhi sanubari<br>penat,gundah hilang sirna<br>tergantikan ketenangan tiada tara<br>sejuk,menyapa hati<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 rindang rimbun pepohonan<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 membalut indah tubuh yang tinggi<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 menjulang menembus awan<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 berdiri tegak amat kokoh<br>makhluk hidup mana yang tak ingin berteduh<br>bernafas,berjalan,duduk memadang<br>sungguh tiada tara anugrah yang kuasa<br>sang pencipta luar biasa",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "oh indahnya alamku<br><br>indahnya alamku<br>alam yang subur,luas dan megah<br>negara\u00a0yang indah akan kekayaan alamnya<br><br>apalagii jika kulihat dari sawah di desaku\u00a0<br>alangkah indahnya pegunungan di sana<br>hijau dan banyak pohon cemara<br>sungguh dasyat Tuhan menciptakan gunuung\u00a0<br>yang tak bisa di bua oleh manusia<br><br>sungguh senangnya hatiku ketika melihat gunung yang megah ciptaan Tuhan<br>Hilang beban yang kurasa ketika melihat gunung yang indah.<br><br><br>karya ku sendiri<br>semoga membantu :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapan-terjadinya-laskar-pelangi-493",
            "question": "Kapan terjadinya laskar pelangi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebelum\u00a0tahun 2005\u00a0mungkin menurut wiki pedia buku judul laskar pelangi di terbitkan tahun 2005",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "laskar pelangi dipublikasikan pada tahun 2008,kejadian ceritanya pada tahun 1970-an",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-bahaya-sekunder-dan-primer-letusan-gunung-berap-435",
            "question": "Apa yang dimaksud bahaya Sekunder dan Primer letusan gunung Berapi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bahaya Saat pertama terjadi letusan gunung berapi dan kedua setelah letusan gunung berapi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bahaya letusan gunungapi dapat \nberpengaruh secara langsung (primer) maupun tidak langsung (sekunder) \nbagi kehidupan manusia. Bahaya langsung akibat letusan gunungapi adalah:\n<br>1. Leleran lava<br>2. Aliran piroklastik (awan panas)<br>3. Jatuhan piroklastik<br>4. Lahar letusan<br>5. Gas vulkanik beracun<br>Bahaya sekunder terjadi saat dan/atau setelah gunungapi aktif.<br>1. Lahar Hujan<br>2. Banjir bandang<br>3. Longsoran vulkanik<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-gerhana-matahari-contoh-nya-apa-804",
            "question": "Teks eksplanasi tentang gerhana matahari. contoh nya apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gerhana Matahari<span>\u00a0terjadi ketika posisi bulan terletak di antara Bumi dan Matahari sehingga menutup sebagian atau seluruh cahaya Matahari.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}